父母瘋狂催婚3年！逼孝子崩潰「我根本沒女友」燒炭自殺

▲32歲男受不了家中瘋狂催婚，竟然選擇燒炭自殺。（圖／翻攝自杭州網）

大陸中心／綜合報導

華人社會裡有「傳宗接代」的傳統觀念，因此一些民眾可能會有被催婚的經驗。浙江省杭州市就有一名32歲馬姓男子，因為曾謊稱自己有女朋友，所以一直被家裡催婚，結果最後他承受不住父母壓力，竟然在10日寫遺書燒炭自殺，所幸被家人發現送醫保住一命。

根據大陸《新京報》報導，馬男因為是家中長子，弟弟比他小10歲多，多年來身負家人的厚望和寄託，父母非常希望他能夠成為家中頂樑柱、成為家中驕傲，並且給弟弟做好榜樣，所以平時在生活、工作上都對他比較嚴格，而且他也是一片孝心、非常努力，希望能夠完成父母的心願。

只是3年前（2015年）他辭職了原本的業務工作，結果卻一直找不到新工作、又不知道該如何跟家人說，所以就每天早出晚歸謊稱去上班，毫不知情的父母不僅在工作上繼續對他嚴格要求，還頻頻催促他早一點娶老婆回家，最後因為受不了父母整天催促，他就謊稱有交往多年的女友，遲早會帶回家給父母看。

馬男父母聽了兒子有交往多年的女友後，非常高興就給了馬男30萬元人民幣（約新台幣141萬元）希望馬男去購車、買房早點娶妻成家，只是因為馬男遲遲沒有帶女友回家，父母就決定特別煮一頓晚餐，要求馬男帶女友回家讓他們看看，結果馬男看謊言將被揭穿，便決定留下遺書自殺。

▲因為謊言將被揭穿，馬男就決定燒炭自殺。（圖／達志影像／示意圖）

馬男在遺書上坦言自己根本沒有女友，而且一直長期失業找不到新工作，原本的存款已經全部花完，3年來也花掉了父母給的10萬元人民幣（約47萬元台幣），剩餘金額已經存回到父母帳戶，表示「我也沒女朋友，全是我騙人的」、「我不想找女朋友，我不知道怎麼開口，我不知道我到底喜歡什麼」。

所幸馬男弟弟及時發現哥哥燒炭自殺、打電話報警求救，警方抵達現場後馬男已經昏迷不醒，經過CPR、緊急送醫後保住一命。警方表示，馬男因為太孝順、不想辜負父母期望，加上太內向不知道如何和父母溝通，最後承受不住壓力才會走上極端。

毒撚悲歌

十三億人都憤怒了 ！

其實毒撚一個更開心囉

好淒涼

浴室裏沒有人，水是我開的

i know that feel

「我不想找女朋友，我不知道怎麼開口，我不知道我到底喜歡什麼」。

我看到我嘅將來

我覺得父母管得太嚴，導致佢自信低落同內向，先搞到個人好迷失

利申受害者之一

腦缺過氧死唔去重慘

你老母，哪有女？！

毒撚既一生

大陸都唔易搵女
一孩政策好多男丁, 根本就好多光棍會孤毒終老

我都係

呢d on9 文化真係根深蒂固，害死人。

我都想有老豆俾30萬我 唔洗多

圓唔到謊就自殺

gay

失業問題大啲

張炭相好有藝術感

我見到我嘅將來

至少佢老豆老母都仲有三十萬比佢洗

迫到自己冇仔送終真係咎由自取

仲有個
要繼續努力

this

上面冇ptgf咩？
包一日返去交代下咪得囉

毒撚

浴室無人 水是我開的

搵個ptgf扮半年再話分咗手都得啦

應該好多棄嬰係女
但無登記

唔係馬來西亞咩

屌on9，睇到馬男以為係馬來西亞男子

既然本身條女都係作出黎

咁同老豆老母講分左手咪得囉

好慘 毒撚悲歌

男的也好

Someone summons me

一孩政策下既on9事

諗起 浴室裏沒有人，水是我開的。

唔洗死呀嘛

Gay

睇到自己未來

不如話傳統觀念下既on9 事

3年洗10萬喎

基佬悲歌

光你老母

我見到我將來

張圖乜嘢事 求其搵張炭圖

大陸可以隨手拎到30萬出黎，到唔會窮得去邊，根本人生贏家，仲自殺

鬼叫你呃鳩人先咩

將來既自己

戇鳩既係西方平等觀念

屋企有錢都要燒碳
直接話分咗手咪得囉

點解冇人屌垃圾支那文化？

洗撚你講